迪基亞成世盃表現最差門將？

如果要評選一位今屆世界盃上身價下跌最厲害的球員，迪基亞恐怕成為重要候選人之一，這位曼聯的門將在今屆世界盃上沒有任何關鍵的發揮，他不該漏的漏了，該撲的沒撲到，表現令人失望，與當年卡斯拿斯在西班牙的作用根本不能相提並論。

今屆世界盃上，迪基亞的表現引發巨大爭議，這位曼聯門將表現糟糕，在小組賽3場比賽中共失5球。在前2輪比賽中，他是世界盃上唯一一位沒有做出過撲救的門將，而在第三場對摩洛哥的比賽中，他也只完成1次撲救。小組賽中，除了這次撲救，對手所有命中球門範圍的射門都進了西班牙隊的球網。16強對俄羅斯，不管是常規時間還是12碼大戰，他都未能撲出對方的12碼。俄羅斯隊5次主射全部攻破迪基亞把守的大門，而俄羅斯門將艾堅菲夫卻兩次撲出西班牙隊的12碼。

儘管對手每次射正球門幾乎都能取得入球，西班牙教練希亞路對迪基亞依然非常信任。賽前在問到迪基亞是否繼續正選的問題時，希亞路明確表示：「是的，迪基亞還會正選。」

事實上之前希亞路就曾多次表達對迪基亞的支持：「我沒有考慮更換門將。」而迪基亞自己也表示：「如果球員失誤一次，就將其換下……我的職業生涯一直在經歷這樣的情況，現在我的身體和心理都很好，我在考慮下場比賽。」

不過西班牙《阿斯報》認為，迪基亞的狀態還是有問題，他在門前失誤不斷，事實上今年他在國家隊就沒有好的表現，包括6-1大勝阿根廷那場比賽，也有一次失誤讓對手得分。在網上有將近一半的球迷要求艾利沙巴拿加正選，還有12%的球迷要求老門將連拿正選。但希亞路最終還是選擇迪基亞。
相比卡斯拿斯，迪基亞差得太多，卡斯拿斯在門前簡直如定海神針，他的存在會讓整支球隊都感到安心，而且他也是撲12碼高手。2008年歐國盃8強西班牙隊與意大利隊進入12碼大戰，卡斯拿斯接連撲出意大利隊中的德羅斯和迪拿達利兩記12碼，他在這場與保方的直接對話中成為最終贏家。

此外2010年世界盃8強西班牙隊1比0擊敗巴拉圭的這場比賽中，卡斯拿斯不僅曾將辛達告魯斯的單刀撲出，同時還把卡度素的12碼拒之門外，2010年世界盃決賽恩尼斯達的加時賽絕殺幫助西班牙隊首奪世界盃冠軍，但不要忘記，在此之前卡斯拿斯曾將洛賓的單刀球化解。如果迪基亞能有卡斯拿斯這樣的發揮，西班牙隊也不會這麼早就告別世界盃了。

獌：唔係咁賤種鍠點會放過佢